Когда придет пора невзгоды и страданья,
И над твоей главой обрушится гроза, —
Не унывай, мой друг! В минуту испытанья
Пускай пред Господом падет твоя слеза.

Не горьким ропотом, а теплою мольбою
Строптивой жалобы порывы воздержи;
Но, сердцем веруя, что бдит Он над тобою,
С надеждой на Него печали возложи.

И, в трудный час борьбы твоей житейской,
Он во время придет тебя спасти.
И будет Сам тебе Он Симон Киринейский
И тяжкий жизни Крест поможет донести.

(из записной книжки императрицы Александры Федоровны)
